［突發］歐洲議會聽日會根據Rule 144 討論香港

Rule 144 of the Rules of Procedure 係debate on cases of breach of human rights, democracy and the rule of law - 即係關於違反人權，損害民主同法治嘅事。動議係由Green/ALE嘅MEPs 提出嘅。 動議背景建基於由Victor Mallet 嘅簽證不獲續期到逃犯條例修訂產生嘅爭議同示威，顯示到香港嘅一國兩制同人權受到挑戰。

動議內容包括我地五大訴求入面嘅成立獨立調查委員會，正式撒回修訂，撤銷暴動定性。同時亦提出譴責中國不斷干預香港內政同要中國尊重中英聯合聲明嘅合法性等等。

大家有興趣的話我可以翻譯下份motion 俾大家睇下，聽日我亦會留意住個live

呢個motion 係由Green/ALE嘅MEPs 提出，Green/ALE可以話係今年選舉嘅贏家之一。

Push

推

21號去港島

有咩方法比料

我冇嘢講

pish

多謝popo助攻

唔好意思 姐係點
有咩可以做
定係等消息

歐盟收香港難民未？

佢地要唔要聽香港人既聲音

wow

大家等等，我翻譯嘅份野做中文。

但聽日18嘅 歐洲議會會開以Rule144 為基礎討論香港事務。大家可以睇下份motion，之後絕對可以聯絡負責提出呢個Motion 嘅MEPs，亦可以係個debate時睇下有邊個MEPs 係我地可以reach out 嘅，因為聽日只係first reading

721見

// 17. Calls on the Commission and the EEAS to swiftly put in place measures to halt all export of crowd control equipment and “non-lethal” weaponry, which may be used by the Hong Kong policy and to mainstream such measures in the overall EU strategy on Hong Kong; //

推暴

又係歐盟絲打
有興趣

Up

黃台仰

push

尋狗

尋廢老

快點制裁香港

多謝絲打

有興趣
會唔會討論限制出口防爆裝備俾警犬

Calls on 係外交用語上相當溫和，唔夠用Urges 同condemns - 所以 第十一點 關於中國不斷干預香港內政同唔尊重中英聯合聲明 - 呢點嘅用語出奇地強硬

最少都唔好再賣裝備比班狗啦

7.21

推

721去港島

通常要討論幾耐

sir this way

唔該晒絲打

外國勢力快制裁香港特別係香港警察

助攻！
推！

21/7 見

留名啊啊啊啊

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。721去遊行！

文明燈塔歐洲

早兩日係twitter 已經見到

17 . Calls on the Commission and the EEAS to swiftly put in place measures to halt all export of crowd control equipment and “non-lethal” weaponry, which may be used by the Hong Kong policy and to mainstream such measures in the overall EU strategy on Hong Kong;

限制出口非致命武器

有無live?

有冇講雙普選?
雖然歐盟都係冇牙老虎

PUSH
個議會係討論做D咩外交行動/經濟行動，
定係齋討論事件？

Sir, this way

7.21見

綠黨

推 多謝巴打

721港島見

有無link可以聽live？

第十七點 - calls on 歐洲理事會同EEAS (European external action service - 類似歐盟外交部）去研究停止出口人流管制武器 （crowd control equipment and ‘non-lethal weaponry)

實際上做唔做到野先

外國勢力

推呀！！！

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

希望做到d實事啦
唔好次次都得個講字

外國勢力 快啲

puri

我無野講

好波
721見

721 要人

有用我就切

點都好 都叫做係國際上又有d成效
推 721維園見我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

呢個掂, 要關注, 同埋有無野幫到手

唔比佢地去歐洲就夠喇

十一仲要係strongly condemn
個人覺得後面句mainstream such measures in the overall strategy on HK比較重要

Good to know
但恕小弟無知
可唔可以講解下，歐洲議會對目前香港局勢有乜影響

印象中只記得有無約束力嘅決定

外交上頭兩隻字好重要，後面都係icing on the cake

嘩 嘩 嘩 好爆
估唔到歐盟先過美國
推爆佢

十卜

聽日會討論完即刻投票

想問下live聽日幾點

Sir , this way

狂賀

push
721

我個歐盟比聯合國仲大權力
如果講實際行動的話

必須繼續爭取外國注目

幫手推

未有實際行動即係無事發生
不過有講好過無
好多事講講下就會成真

多謝你

咁一向都係個國際組織越大就越冇力嘅

7.21見
-
一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、設立獨立調查委員會 並徹底追究警隊濫權情況

四、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

五、立即實行雙真普選

【緊急！全部同我入嚟】721 香港人宣言公投

Agree - 尤其中國係聯合國P5 - 點解中國係OHCHR 一員

留名

不單止咁，決議案仲促請向香港出售人群管制裝置備。

PUSH

希望會聽到好野啦

sorry, I mean 停止向香港出售人群管制裝備

[突發］聽日下午3點唔好去尖沙嘴

有咩幫到手

算啦 呢啲j下好
之前夠話美國傾人權法 咪又係無咗影

Posh

歐洲佬杯鳩埋支那佢啦
個市場又垃圾
工廠又貴 又偷走你地個技術

推推推推推

懲罰賣港仆街！
共享大灣區榮譽

Again calls on 係一個diplomatically 好弱嘅字，而且要影響到EC嘅決定would take foreverrrrr

快

721見 香港人加油！

唔理衝唔衝 21去金鐘
721 和理非都要Full Gear

除左外國人報道
攬炒巴team都出左好多力係文宣到
仲有G20 Freedom HK team
仲有團結一致既連登仔女

不分化不割蓆！
齊上齊落！

721 港島見

呢個動議會係聽日plenary session 進行。
時間係18號當地時間(Strasbourg) 早上十點開始，議程第一項就係香港。之後講埋美國-墨西哥邊境問題同俄羅斯之後

十一點到一點會投票

推 兄弟爬山

多謝絲打分析外交字眼
中國日日強烈讉責，外交字眼已經亂黎

期待

721去金鐘

聽日幾點開始live

我刺身兩味

發聲就會
但係如果真係做實事嘅話唔好諗住靠佢哋

歐洲時間早上十點

推！

大家上YouTube/google到時search
Plenary session live European Parliament 就會出
到時我會再update 大家

推呀

係
所以聯合國任何實際行動都唔會做到
但歐盟唔同

721金鐘見

lm

不過好d就係歐盟無支那係到chur住
瑞典，德國都幾反共
好過UN

香港人周圍大聲嗌救命終於有人理
希望係外交上都可以比到D壓力中共
但最重要既都係自己香港自己救
721見

721

同埋聯合國平時坐住嘅其實都係公務員打份工跟規矩做事，佢地都好愛莫能助。

please save Hong Kong

即係香港時間下晝4點？

必須繼續推到世界各地

事實上而加聯合國係妥協的結果
有d似泛民call和理非出黎遊行的最大公約數咁
所以一到核心利益，尤其是常任理事國的事果時，多數唔會出到行動

雖然係咁
但我地都要靠自己
21號見

今次我哋真係要爭氣, 真係要爭到個雙普選返嚟

Money talks

本來謝謝地 , 好彩適當時候有歐盟助攻

一定要不斷繼續打國際牌!

LM

之前比哂

Push
721見

歐盟

Condemns the threats to the personal safety of pro-democracy politicians and protestors, including abductions and physical violence, as reported by some lawmakers

EP 岩岩update左個新嘅joint motion
JOINT MOTION FOR A RESOLUTION - pursuant to Rules 144(5) and 132(4) of the Rules of Procedure
呢個係五個parties 嘅joint motion

字句上有變化，但頭三項係撒回修訂，撒銷控罪及釋放示威者，成立獨立調查委員會。第十二項係循序漸進落實普選，drop左武器出口

香港仲有曙光

Push push

EU有人係香討做? 100% 同路

人地美國玩、英國玩、佢地又出嚟抽下水啫

歐盟玩法通常已經圍內好哂lobby哂，聽日議程三個議程留左一個鐘

721嘅和理非入嚟，你地係保護勇武嘅最後一道防線

留名口交部又屌外國勢力冇權干涉國內政務

武器個clause唔drop得呀⋯⋯

推 721見

係呀

幫家長們
Like fb 立場 蘋果 rthk vnews
幫 佢地手 機 裝now,apple,立場
電視裝 now
簡唔中買份 apple 放屋企 俾佢地睇

其實B9‑0013/2019係齊五大訴求㗎
不過有啲冇咁強硬
3. Notes the announcement on 9 July by Honk Kong Chief Executive Carrie Lam that the amendment to the Ordinance was “dead” and that the attempt by her government to pass such extradition legislation was “a total failure”; urges, however, the Hong Kong government to formally withdraw the proposed extradition bill;
促請撤回
4. Urges the Hong Kong authorities to follow up on the announcement by the Independent Police Complaints Council to investigate the police action during mass protest by establishing an independent investigation on excessive use of force both during the most recent protests but also retroactively in all previous cases;
促請獨立調查
8. Supports civil society in requesting to revisit the definition of the 12 June protest as riots, particularly since there have been many reports that police’s brutality has provoked the escalation in the protests; regrets Carrie Lam declaring that protests fall in the scope of riots and urges the leadership of Hong Kong to abstain from any action and public statements that could provoke escalations;
支持社會要求平反暴動
5. Urges the Hong Kong authorities to release and drop all charges against peaceful protesters, and all those detained during or in the lead to protests for the peaceful exercise of their freedom of expression;
促請撤銷檢控
16. Calls on the EEAS, the Commission and the Member States to commit fully to continue supporting and closely monitoring Hong Kong’s democratic development, aiming at a systematic reform to implement direct elections of the Chief Executive and the LegCo as enshrined in the Basic Law and reach an agreement on an election system that is overall democratic, fair, open, transparent and granting the people of the SAR the right to elect and to be elected in the selection process for all leadership positions;
呼吁歐盟對外事務部、歐洲聯盟委員會及成員國繼續支持雙真普選
RC9‑0013/2019就強硬啲不過唔齊，當然同時有其它嘢
1. Calls on the HKSAR Government to withdraw the Fugitive Offenders and Mutual Legal Assistance in Criminal Matters Legislation (Amendment) Bill 2019;

2. Calls on the HKSAR Government to immediately release and drop all charges against peaceful protesters and all those detained for the peaceful exercise of their freedom of expression during or in the lead-up to protests;

3. Calls for an independent, impartial, effective and prompt investigation into the use of force by Hong Kong police against protesters;

大力push

幫push

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。721去銅鑼灣！

會唔會張所有黑警加入入境黑名單
永世不接受入境要求

期待！

麻煩入去簽一簽, 之後請巴絲登入 Email account confirm.

白宮聯署link在此：
請求美國國會快推《香港人權及民主法案》

好人一生平安

希望吹完水會做到野啦個議會

推，有冇嘢可以幫手

14. Reiterates that any legislation introduced under the Basic Law, including any legislation to be proposed on the basis of Article 23 of the Basic Law such as a possible National Security Bill, must not interfere with the independence and exclusive jurisdiction of the Hong Kong judiciary and should not undermine obligations under the International Covenant on Economic, Social and Cultural Rights (ICESCR), nor should it undermine freedoms such as freedom of speech, media freedoms, freedom of association and assembly, freedom of demonstration, freedom to form trade unions and to strike, and freedom of academic research and cultural and artistic expression, and should not be used to target human rights activists and government critics;

15. Underlines the EU’s commitment to strengthening democracy, including the rule of law, the independence of the judiciary, fundamental freedoms and rights, transparency, and freedom of information and expression in Hong Kong;

16. Calls on the EEAS, the Commission and the Member States to commit fully to continue supporting and closely monitoring Hong Kong’s democratic development, aiming at a systematic reform to implement direct elections of the Chief Executive and the LegCo as enshrined in the Basic Law and reach an agreement on an election system that is overall democratic, fair, open, transparent and granting the people of the SAR the right to elect and to be elected in the selection process for all leadership positions;

17. Calls on the Commission and the EEAS to swiftly put in place measures to halt all export of crowd control equipment and “non-lethal” weaponry, which may be used by the Hong Kong policy and to mainstream such measures in the overall EU strategy on Hong Kong;

18. Instructs its President to forward this recommendation to the Council, the Commission and the Vice‑President of the Commission / High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy and, for information, to the Government of the Hong Kong Special Administrative Region and the Government of the People’s Republic of China.

我真係唔知道 香港係under International Covenant on Economics, Social and Cultural Rights

支持

岩岩呢份replace 哂以下呢幾份

B9‑0013/2019 (Verts/ALE)
B9‑0015/2019 (ECR)
B9‑0017/2019 (S&D)
B9‑0021/2019 (PPE)
B9‑0023/2019 (Renew)

集齊咁多黨左中右呀
最新係

連外國政府都出手
林病含下撚都得

會唔會有ive睇

都係嘅
不過依場仗最後都係要靠返自己友

希望會有d實際作用
721見

辛苦巴打翻譯

支那仆街了

721 見

啱啱睇漏咗依條
12. Urges systematic reform to implement direct elections for the position of Chief Executive and to the Legislative Council, as enshrined in the Basic Law, and calls for agreement on an electoral system that is overall democratic, fair, open and transparent and that it grants the people of the HKSAR the right to elect candidates and to stand for election in the selection process for all leadership positions;
咁即係有撤回、獨立調查、撤銷檢控同雙普選
係唔係冇平反暴動

Push!

等睇聽日live報告

Pushhhh

7。21 見

好簡單咁講下有乜嘢內容

第一項係呼籲香港政府正式撤回逃犯修訂條例

第二項呼籲香港政府立即釋放所有和平嘅示威者同埋撤銷所有相關人士因為和平示威而被控嘅罪行

第三項係呼籲香港政府成立一個獨立、公正、有效嘅調查，調查重點係會關於香港警隊對於示威者所使用嘅武力

第四項係強調歐盟同好多香港市民一樣，對於呢一個逃犯修訂條例都表達好深嘅關注

第五項係呼籲香港去確保一切嘅條例都係符合國際人權裏面提到嘅權利

第六項係歐盟承認香港係呢幾個禮拜見到前所未有咁多人出嚟去遊行

第七項係關於對新聞自由，公民權利，同埋政治權利喺香港每況愈下表達關注

第八項強調係基本法之下香港係擁有言論自由同出版自由等，亦都有遊行集會嘅自由。呼籲香港及中國政府保障基本法之下所提出嘅人權同自由

第九項係強烈譴責中國持續而不斷增加地對香港嘅內政有所干預，亦強烈譴責中國近期對於中英聯合聲明嘅定性。強調中英聯合聲明係有效嘅而中國政府係收到呢份聲明約束去保持香港嘅高度自治

Wa! Push！

「第二項呼籲香港政府立即釋放所有和平嘅示威者同埋撤銷所有相關人士因為和平示威而被控嘅罪行」

只要政府否定示威係和平，那就有部份人依然會被檢控？

兄弟爬山
冚世界都係兄弟了

辛苦你樓主，會密切留意。

邊到 幾點有live睇

第十項係歐盟深切關注到有反對派嘅候選人係呢一個大環境下唔俾去參與立法會選舉

第十一項係呼籲歐盟，歐盟成員國，以及國際社會共同合作去推動一個適當嘅出口管制機制，以此保障到中國尤其香港唔能夠得到違反基本權利嘅科技 （this sentence has been very clearly crafted in English)

11. Calls for the EU, its Member States and the international community to work towards the imposition of appropriate export control mechanisms to deny China, and in particular Hong Kong, access to technologies used to violate basic rights;

第12項係關於循序漸進，有系統地根據基本法落實雙普選

第13項係再次呼籲中國立即釋放桂民海

第14項係強調區行對於香港民主嘅重視

第15項係關於中國嘅人權問題

第16項係呼籲歐盟外交安全政策高級代表，幫忙對外事務部以及係歐盟成員國共同以上嘅問題表達關注，同時亦呼籲同中國政府同埋香港政府保持對話

第17項 unimportant

聽日歐洲時間朝早10點

[有片有download Link]蘆葦蔥暗地表示藍白衫克警係暴徒

尋狗

尋廢老

有片有download Link]蘆葦蔥暗地表示藍白衫克警係暴徒

721見 香港人加油！

由而家開始唔準講「推」或「push」，要講「7.21.見」！

堅持就有希望
721見

原文係 Calls on the HKSAR Government to immediately release and drop all charges against peaceful protesters and all those detained for the peaceful exercise of their freedom of expression during or in the lead-up to protests

我諗外交上佢唔可以唔加呢一隻字

可以睇下有邊一個MEPs 係呢件事或者喺呢個動議上同我地嘅睇法一致，然後可以再之後去approach佢

please note that any motion proposed by the European Parliament is actually non-binding; such a motion, however, can influence the European Commission being responsible for formulating or carrying out diplomatic policies and actions towards Hong Kong and China (eg. arms embargo against the Hong Kong Police Force)

其實之前德國有廠商已經停售Mp5步槍給黑警;真是有先見之名……

At least 如果過到嘅話呢份野會喺 VP/HR 同 Juncker 枱頭

打返中文先，但其實想各位巴打唔好對呢個motion咁大期望，呢個motion其實只可以畀european commission做參考同引起歐盟內部注意。另外歐洲議會係立法既功能其實係比一般national parliament低好多，好多議案都只係由european commission草擬，仲有極少量既就係citizens initiatives。

推
21號去港島

push
721見

唔該巴打

721做好自己果份

等

up

為咩呢??

Pish

全部狗狗都無得去歐洲，只可以去支那

理解嘅，始終自己的事自己做。
但以巴打經驗睇，歐洲議會咁樣討論其他國/地區事務嘅情況常唔常見？
同埋佢地今次討論嘅目的又係乜野？